係乜嘢驅使劉德華發聲呢？

係乜嘢驅使劉德華發聲呢？ - 馮睎乾

(互聯網)

香港一直地少人多，從前更有「七十二家房客」居住模式。但假設房東瘋狂招攬租客，逼爆房子後，再叫你夾份僭建天台屋，把你搬到那裏，還情深地告訴你：「選擇一個對未來最有利嘅方向，去行啦！」你有什麼感受？

劉德華替東大嶼人工島宣傳片做旁白，正說了以上這句台詞。

黎明的反應可能是：「叫我行前，即係叫我去死！」

張學友，不，烏蠅哥的答覆一定是：「食屎啦你！」

日前，本欄介紹疑似有官方背景的《中國影視明星社會責任研究報告》，劉德華榜上有名，但分數只得16.19分（60分合格呀陰功），跟李宇春同分。我之前已說，這報告最耐人尋味的不是分數，而是名單。為什麼劉德華會「金榜題名」？

有一種成功叫劉德華，有一種成功叫梁朝偉。兩種成功的最大分別是：劉華上榜了，朝偉沒有。另一位「民間特首」周潤發也沒有。

如果你擅長捕捉言外之意，大概可在這排行榜發現一種有趣的東西，無以名之，姑且稱為「U奶得性」（unitability），或「統戰性」，表示「孺子可教」。

要榜上有名，相信必符合兩大條件：一，有足夠名氣和影響力；二，有被統戰的潛質，即具備某程度的「U奶得性」。官方給你評分，是在宣示主權：「你生是我的人，死是我的鬼。」如果你已退學，或轉了校，誰給你成績表？

「民間特首」劉德華也太似林鄭了：兩人為了工作，都可不眠不休，不吃不喝，光靠呼吸活着。他們都是追求分數的人，16.19分叫劉同學情何以堪呢？

驅使他發聲的，當然是愛，也是責任──「愛」國，以及履行社會「責任」。但劉華也許高估了自己的說服力。他下海也無法令人工島計劃加分，只令自己的公眾形象減分。經此一事，劉華沒真正成為特首，但終於得到特首的民望了。

馮睎乾

上一則
上一則
【有限創意】一包檸檬茶風波 (余家強)

下一則
下一則
真假張愛玲 (邁克)

錢囉屌